蔡玉玲：「新聞自由是民主基石」 自僱或無法律支援 港台稱研究

節錄

蔡玉玲：「新聞自由是民主基石」
自僱或無法律支援 港台稱研究

■蔡玉玲昨在fb貼出華盛頓新聞博物館的照片，以銘文「新聞自由是民主的基石」明志。

【堅守信念】

相關新聞： 作品《721元朗黑夜》入圍亞洲新聞獎

【本報訊】「再次向大家報平安，我目前一切無恙，大家不用掛心。」被警方報復性拘捕的港台《鏗鏘集》編導蔡玉玲昨日在facebook報平安，並重貼舊照明志；圖片是華盛頓新聞博物館的銘文：「新聞自由是民主的基石。」蔡玉玲正面對沉重的訴訟壓力，由於她以自僱形式受聘港台，港台未必會提供法律支援，不過港台發言人表示會研究如何跟進。

被犯法的蔡玉玲廣受關注，她昨日透過fb表示感謝各界紛紛提出支援，她正與律師團隊作進一步商討，「最後衷心感謝昨晚前來送上擁抱的各位，我後來才從facebook知道更多友人昨晚都在警署外面一直守候。我愛您們」。帖文附上一幅華盛頓新聞博物館照片，呼籲大家「堅守信念，無私無畏即自由」。

相關新聞：遭《大公》起底 車主不敢投訴

律政司有角色衝突不施援

面臨警方起訴，蔡玉玲將要面對沉重的訴訟壓力。她是以自僱形式受聘於港台的「服務提供者」，即俗稱Cat II。港台傳訊總監伍曼儀前日回覆傳媒查詢時說，管方不會為服務提供者負責保險及法律支援。消息指，港台法律事宜由律政司負責，而律政司又提供意見予警方，不可能向蔡玉玲提供法律援助。

同以Cat II受僱的前《頭條新聞》主持曾志豪表示，港台有很多Cat II合約人員，。。。。。。。。。

他質疑警方今次行動是否瞄準蔡玉玲的Cat II身份拘捕，。。。。。。。。

曾志豪認為，不能視蔡玉玲為一般意義上的外判散工，她作為服務提供者所供應的內容，是必定經過港台管理層級首肯才出街。若管理層在事件中置身事外，Cat II員工將難以安心，「。。。。。。。。。。

香港電台機構傳訊組總監伍曼儀回應稱，事件不單是港台問題，是關乎整個新聞界，電台已有同事提供協助，亦會與工會繼續聯絡，再研究如何跟進事件，管理層亦會繼續注意事件發展。

蔡玉玲

曾志豪